=========================================20 mcqs and 10 short questions ======================================

Name : Ahmad Sultan
AG-No : 2020-ag-6374
Class : WEB PROGRAMMING




					10 Short Questions

1) What are the different versions of HTML?
2) What is the history of CSS?
3) What is the history of HTML?
4) What are the position properties in CSS?
5) What are the hyper links in HTML?
6) What is DIV in HTML?
7) In how many ways we can manage responsiveness with CSS?
8) What is Grid System in Bootstrap?
9) What are the breakpoints in Bootstrap?
10) What are utilities classes in bootstrap?


					20 MCQS

1)Which format usually works best for photos ?

a) JPG b) HTML c) GIF
Ans: a

2) <a> and </a> are the tags used for ?

a) Audio-voiced text
b) Adding links to your page
c) Aligning text

Ans: b

3) Use<td> and </td>to add what to your tables?

a) columns
b) rows
c) steps

Ans: a



4) To specify a font for your whole page add which tag ?

a) <targetfont>
b) <defaultfont>
c)<basefont>

Ans: c

  

5) Hex-colors are the only way to define colors on the web?

a) True for Internet Explorer, False for Netscape browsers 
b) False, colors can also be specified with names and CSS
c) True, computer screens only understands hexadecimal values.

Ans: b

 

6) Is it a common myth that meta tags seriously improve search engine rankings ?

a) no 
b) only in Nepal 
c) yes

Ans: c

 

7) Choose the correct HTML tag to make a text bold
a) <bold> b) <b> Ans: b

 

8) If the background image is smaller than the screen, what will happen ?

a) It will be stretched 
b) It will leave a blank space at the bottom of your page 
c) It will be repeated

Ans: c
10) A stricter type of HTML document is known as ______?

a) DHTML

b) XHTML

c) XML

d) HTML

Ans: b

11) What is CSS stands for?

a) Cascading Style Sheets
b) Cascade Style Sheet
c) Color Style Sheets
d) Color Style Sheet
Ans: a

12) Inline styles are written within the _____ attribute.

a) style
b) css
c) stylesheet
d) Both A. and B.
Answer: A) style


13) CSS comments are placed within the ______.

a) //
b) /* and */
c) <* and *>
d) <! And !>
Ans: b


14) Which property is used to define the font of the element's text?

a) font
b) font-family
c) font-style
d) All of the above
Ans: b


15) What are the valid values of text-align property?

a) left, middle, right
b) left, center, right
c) left, center, right, justify
d) left, middle, right, justify
Ans: c


16) Which CSS property is used to specify the space between the characters in a text?

a) text-space
b) letter-space
c) letter-spacing
d) letter-distance
Ans: c


17) In how many ways can CSS be added to HTML?

a) One
b) Two
c) Three
d) Infinite
Ans: c


18) What is the correct syntax of border property in CSS?

a) border: border-width border-style border-color
b) border: border-color border-width border-style
c) border: border-style border-width border-color
d) All of the above
Ans: a

19) Which property is used to define the background color?

a) bgcolor
b) bg-color
c) background
d) background-color
Ans: d


20) Which CSS property adds shadow to text?

a) content-shadow
b) text-shadow
c) word-shadow
d) text-outline
Ans: b




